<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    
    <title>numbers &amp; words</title>
    
    
    <description>Stay up to date with the blog posts</description>
    
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      <item>
        <title>Gefährliche Mittsommernacht von Christoffer Holst</title>
        <description>
          Buchrezension - 
          Titel: Gefährliche Mittsommernacht Autor: Christoffer Holst Verlag: Heyne Erschienen: May 2021 Seitenanzahl: 320 Bewertung: 🌕🌕🌑🌑🌑 Danke an Random House Bloggerportal und Heyne Verlag für die freundliche Bereitstellung dieses Rezensionsexemplars. Klappentext Endlich entspannen und ihren Liebeskummer vergessen, denkt Journalistin Cilla Storm, als sie auf Bullholmen ankommt. Und wo sollte das besser...
        </description>
        <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2021-08-08-buchrezension-gefaehrliche-mittsommernacht/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2021-08-08-buchrezension-gefaehrliche-mittsommernacht/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Fear and loathing in Romanian (psych-verbs)</title>
        <description>
          Research study - 
          I’ve been interested in emotions ever since I’ve become aware of them. Maybe because I was unsure how to process and interpret them, in both myself and others. How do people express emotions and why do they do it so differently? Is being scared the same as fearing? Can I...
        </description>
        <pubDate>Fri, 06 Aug 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2021-08-06-romanian-psych-verbs-study/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2021-08-06-romanian-psych-verbs-study/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>July books wrap-up</title>
        <description>
          Book reviews - 
          This month I managed to read (only) 4 books (2 fiction, 2 non-fiction), amounting to 1383 pages and an average rating of 3.25. FICTION Playing Nice by J.P. Delaney 🌕🌕🌕🌑🌑 A couple’s pleasant little life is turned upside down by the revelation that their son was switched at birth. Though...
        </description>
        <pubDate>Sat, 31 Jul 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2021-07-31-july-books/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2021-07-31-july-books/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Auf Erden sind wir kurz grandios von Ocean Vuong</title>
        <description>
          Buchrezension - 
          Titel: Auf Erden sind wir kurz grandios Autor: Ocean Vuong Verlag: btb Erschienen: Juli 2021 Seitenanzahl: 272 Bewertung: 🌕🌕🌕🌑🌑 Danke an Random House Bloggerportal und btb Verlag für die freundliche Bereitstellung dieses Rezensionsexemplars. Klappentext Ein Roman, der die amerikanische Identität neu definiert. Und der Brief eines Sohnes an die vietnamesische...
        </description>
        <pubDate>Sun, 11 Jul 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2021-07-11-buchrezension-auf-erden-sind-wir-kurz-grandios/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2021-07-11-buchrezension-auf-erden-sind-wir-kurz-grandios/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>June books wrap-up</title>
        <description>
          Book reviews - 
          What a disappointing reading month June was! I read 5 books (4 fiction and 1 non-fiction) amounting to 1,715 pages and a 2.7 average rating, with ratings between 1 and 3. I haven’t read such weak books, and so many in a row, since… never! I don’t know how I...
        </description>
        <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2021-06-30-june-books/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2021-06-30-june-books/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Der Weg des Siegers von Ronny Schönig</title>
        <description>
          Buchrezension - 
          Titel: Der Weg des Siegers Autor: Ronny Schönig Verlag: Lotos Erschienen: 17. Mai 2021 Seitenanzahl: 304 Bewertung: 🌕🌕🌕🌕🌖 Danke an Random House Bloggerportal und Lotos Verlag für die freundliche Bereitstellung dieses Rezensionsexemplars. Der Titel hat mich sofort angezogen, denn ich praktiziere selbst Kampfkunst und interessiere mich besonders für die Philosophie...
        </description>
        <pubDate>Sun, 20 Jun 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2021-06-20-buchrezension-der-weg-des-siegers/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2021-06-20-buchrezension-der-weg-des-siegers/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>May books wrap-up</title>
        <description>
          Book reviews - 
          Here’s to another month of reading good books! In May I read 5 books (2 fiction and 3 non-fiction) amounting to 1846 pages and a 3.8 average rating. To be honest, I slid into a reading slump this month. If it weren’t for the ARCs from Bloggerportal that I needed...
        </description>
        <pubDate>Mon, 31 May 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2021-05-31-may-books/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2021-05-31-may-books/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Roboterland von Jenny Kleeman</title>
        <description>
          Buchrezension - 
          Titel: Roboterland Autorin: Jenny Kleeman Verlag: Goldmann Erschienen: 10. Mai 2021 Seitenanzahl: 416 Bewertung: 🌕🌕🌕🌑🌑 Danke an Random House Bloggerportal und Goldmann Verlag für die freundliche Bereitstellung dieses Rezensionsexemplars. Der Buchumschlag macht schon auf den ersten Blick einen starken Eindruck, mit dem originellen Design einer neon-orangen Schablonne mit Menschen-, Tieren-,...
        </description>
        <pubDate>Sun, 23 May 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2021-05-23-buchrezension-roboterland/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2021-05-23-buchrezension-roboterland/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Achtsam morden am Rande der Welt von Karsten Dusse</title>
        <description>
          Buchrezension - 
          Titel: Achtsam morden am Rande der Welt Autor: Karsten Dusse Verlag: Heyne Erschienen: 26. April 2021 Seitenanzahl: 384 Bewertung: 🌕🌕🌕🌕🌑 Danke an Random House Bloggerportal und Heyne Verlag für die freundliche Bereitstellung dieses Rezensionsexemplars. Ich habe dieses Buch wie kein anderes in diesem Jahr erwartet, nachdem ich die ersten zwei...
        </description>
        <pubDate>Sun, 16 May 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2021-05-16-buchrezension-achtsam-morden/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2021-05-16-buchrezension-achtsam-morden/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Die Tote im Kaffeehaus von Beate Maxian</title>
        <description>
          Buchrezension - 
          Titel: Die Tote im Kaffeehaus Autorin: Beate Maxian Verlag: Goldmann Erschienen: 19. April 2021 Seitenanzahl: 416 Bewertung: 🌕🌕🌕🌑🌑 Danke an Random House Bloggerportal und Goldmann Verlag für die freundliche Bereitstellung dieses Rezensionsexemplars. Ich habe dieses Buch ausgewählt, weil es drei meiner Lieblingsdinge thematisiert: Krimis, Kaffee und Wien, mein zweites Zuhause....
        </description>
        <pubDate>Sun, 09 May 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2021-05-09-buchrezension-die-tote-im-kaffeehaus/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2021-05-09-buchrezension-die-tote-im-kaffeehaus/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Trauma von Angélique Mundt</title>
        <description>
          Buchrezension - 
          Titel: Trauma Autorin: Angélique Mundt Verlag: btb Erschienen: 13. April 2021 Seitenanzahl: 352 Bewertung: 🌕🌕🌑🌑🌑 Danke an Random House Bloggerportal und btb Verlag für die freundliche Bereitstellung dieses Rezensionsexemplars. Ich war sehr gespannt auf dieses Psycho-Thriller, besonders weil die Autorin anscheinend professionelles Wissen zum Thema Trauma und Psychiatrie hat: sie...
        </description>
        <pubDate>Sun, 02 May 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2021-05-02-buchrezension-trauma/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2021-05-02-buchrezension-trauma/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>April books wrap-up</title>
        <description>
          Book reviews - 
          Here’s to another month of reading good books! In April I read 6 books (4 fiction and 2 non-fiction) amounting to 1930 pages and a 3.6 average rating. Without further ado, here are my thoughts on the five books I read this month. FICTION Out Of Time by David Klass...
        </description>
        <pubDate>Fri, 30 Apr 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2021-04-30-april-books/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2021-04-30-april-books/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>6 findings from analysing the Oscars speeches of the best directors</title>
        <description>
          Data analysis - 
          Cinephiles and lovers of glam rejoice this Sunday – it’s Oscars Award Ceremony time! Due to Corona, this year’s 93rd edition was postponed from February to April 25th – the latest in the history of the award. I was personally happy about the delay, because it gave me more time...
        </description>
        <pubDate>Sun, 25 Apr 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2021-04-25-oscars-speech-analysis-with-python/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2021-04-25-oscars-speech-analysis-with-python/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Klima von David Klass</title>
        <description>
          Buchrezension - 
          Titel: Klima Autor: David Klass Verlag: Goldmann Erschienen: April 2021 Seitenanzahl: 416 Bewertung: 🌕🌕🌕🌗🌑 Danke an Random House Bloggerportal und Goldmann Verlag für die freundliche Bereitstellung dieses Rezensionsexemplars! Letzter Monat habe ich ausschließlich Thrillers/Krimis gelesen und ich habe diesen Monat auch mit einem Thriller angefangen. Bisher habe ich noch kein...
        </description>
        <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2021-04-07-buchrezension-klima/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2021-04-07-buchrezension-klima/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>March books wrap-up</title>
        <description>
          Book reviews - 
          Here’s to another month of reading good books! In March I read 5 books (4 fiction and 1 non-fiction), which is slightly less than in February and a lot less than in January. At the same time, my reading list keeps on growing - there are just so many good...
        </description>
        <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2021-03-31-march-books/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2021-03-31-march-books/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Die Zukunft ist smart von Holger Volland</title>
        <description>
          Buchrezension - 
          Titel: Die Zukunft ist smart. Du auch? Autor: Holger Volland Verlag: mosaik Erschienen: 15. März 2021 Seitenanzahl: 416 Bewertung: 🌕🌕🌕🌕🌕 Danke an Random House Bloggerportal und mosaik Verlag für die freundliche Bereitstellung dieses Rezensionsexemplars! Ich war sehr begeistert, ein Buch zu lesen, das im direkten Zusammenhang mit meiner Arbeit und...
        </description>
        <pubDate>Sun, 28 Mar 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2021-03-28-buchrezension-die-zukunft-ist-smart/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2021-03-28-buchrezension-die-zukunft-ist-smart/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Designing Bots by Amir Shevat</title>
        <description>
          Book review - 
          Title: Designing Bots Author Amir Shevat Publisher: O’Reilly Media Published: May 2017 Pages: 328 ISBN: 1491974826 Rating: 🌕🌕🌕🌕🌖 Chatbots are probably the cutest possible tech application! As soon I learned enough Python, I tried to build my own artificial friend with which to do small talk in the terminal. I...
        </description>
        <pubDate>Sun, 14 Mar 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2021-03-14-book-review-designing-bots/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2021-03-14-book-review-designing-bots/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Elmet von Fiona Mozley</title>
        <description>
          Buchrezension - 
          Titel: Elmet Autorin: Fiona Mozley Verlag: btb Erschienen: November 2020 Seitenanzahl: 318 ISBN: 3442770432 Bewertung: 🌕🌕🌖🌑🌑 Danke an RandomHouse und btb Verlag für die Bereitstellung dieses Rezensionsexemplars. Mozleys Debütroman war ein Man Booker Prize Finalist (2017) und wurde als Buch des Jahres von namhaften Zeitungen gekennzeichnet. Dementsprechend hatte ich hohe...
        </description>
        <pubDate>Sun, 07 Mar 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2021-03-07-buchrezension-elmet/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2021-03-07-buchrezension-elmet/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Terror von Bernd Schmidt</title>
        <description>
          Buchrezension - 
          Titel: Terror. Das Recht braucht eine Bühne Autor: Bernd Schmidt (Hrsgb.) Verlag: btb Erschienen: 12. Oktober 2020 Seitenanzahl: 192 ISBN: 3442719593 Bewertung: 🌕🌕🌕🌕🌑 Danke an Random House Bloggerportal und btb Verlag für die freundliche Bereitstellung dieses Rezensionsexemplars! Das berühmte Theaterstück Terror von Ferdinand von Schirach hat mich nachhaltig beeindruckt. Darin...
        </description>
        <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2021-03-03-buchrezension-terror/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2021-03-03-buchrezension-terror/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>February books wrap-up</title>
        <description>
          Book reviews - 
          February was a busy month for me and I feel like time flew by so fast! Nevertheless, I managed to read 7 books. This might not seem like a lot compared to 14 books I read in January, but that’s because one of the books had over 1300 pages, and...
        </description>
        <pubDate>Sun, 28 Feb 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2021-02-28-february-books/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2021-02-28-february-books/</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
